# Домашнее задание к занятию "6.1. Типы и структура СУБД"

## Задача 1

Архитектор ПО решил проконсультироваться у вас, какой тип БД 
лучше выбрать для хранения определенных данных.

Он вам предоставил следующие типы сущностей, которые нужно будет хранить в БД:

- Электронные чеки в json виде

> Документо-ориентированные БД, т.к. в них объект хранения документ в JSON формате.

- Склады и автомобильные дороги для логистической компании

> Графовые БД, т.к. адреса и названия складов являются узлами графовой структуры, а дорого по которым происходит перемещение рёбра.

- Генеалогические деревья

> Сетевая БД, т.к. у потомка может быть несколько связей с несколькими родителями.

- Кэш идентификаторов клиентов с ограниченным временем жизни для движка аутенфикации

> БД формата ключ-значение, т.к. можно задать время жизни для каждой записи.

- Отношения клиент-покупка для интернет-магазина

> Реляционная БД, т.к. множество записей о клиентах имеют множество связей с товарами и их свойствами.

Выберите подходящие типы СУБД для каждой сущности и объясните свой выбор.

## Задача 2

Вы создали распределенное высоконагруженное приложение и хотите классифицировать его согласно 
CAP-теореме. Какой классификации по CAP-теореме соответствует ваша система, если 
(каждый пункт - это отдельная реализация вашей системы и для каждого пункта надо привести классификацию):

- Данные записываются на все узлы с задержкой до часа (асинхронная запись)

> AP, PA-EL

- При сетевых сбоях, система может разделиться на 2 раздельных кластера

> CA, EL-PC

- Система может не прислать корректный ответ или сбросить соединение

> CP, PA-EC

А согласно PACELC-теореме, как бы вы классифицировали данные реализации?

## Задача 3

Могут ли в одной системе сочетаться принципы BASE и ACID? Почему?

> Не могут, т.к. принципы противоречат друг другу. 
> BASE ориентирован на производительность системы (доступность), ACID на сохранность данных (стойкость к разделению и сохранность данных).

## Задача 4

Вам дали задачу написать системное решение, основой которого бы послужили:

- фиксация некоторых значений с временем жизни
- реакция на истечение таймаута

Вы слышали о key-value хранилище, которое имеет механизм [Pub/Sub](https://habr.com/ru/post/278237/). 
Что это за система? Какие минусы выбора данной системы?

> Наиболее подходящим решением в данной ситуации будет Redis. 
> Redis это key-value хранилище, имеет механизм Pub/Sub и TTL с возможностью реакции на его истечение.
> Минусы:
> 1. Синтаксис не схож с SQL.
> 2. Доступ только по общему логину паролю.
> 3. Данные в момент работы хранятся в оперативной памяти, поэтому максимальный ее объем зависит от объема последней.
> 4. В случае отказа сервера, данные из оперативной памяти будут утеряны и сохранятся только данные с последней синхронизации с диском